空姐牛肉飯： 分黃藍經濟幼稚，我地藍絲唔會做 又斥暴徒破壞法治 倒果為因

在反修例運動中，不少所謂的「藍店」受抵制，甚至被「裝修」（示威者以此形容破壞行為），有「藍店」要圍板防範，更有「藍店」因而關門，所受的影響顯而易見。「藍店」的定義較廣闊，現時較為廣為人知的有美心集團旗下店舖、優品360及吉野家。

他們被列為「藍店」的原因各異：美心集團是因為集團創辦人之一伍沾德的長女伍淑清多次發表反對示威、罷課等言論，令美心及其關聯品牌屢成攻擊目標；優品360因為其集團主席林子峰出任福建社團聯會名譽主席而被指涉嫌「福建黑幫」；吉野家則因為一則被指諷刺警方行動的「獅子狗」廣告而解僱負責的員工。美心集團曾發聲明表示伍淑清並非集團負責人，沒有參與任何管理工作；林子峰也多次接受傳媒訪問澄清，但都沒令公司除掉「藍店」之名。

有示威者在美心西餅閘上噴漆。（資料圖片／盧君朗攝）
有示威者在美心西餅閘上噴漆。（資料圖片／盧君朗攝）

「藍店」被破壞 收縮在港業務

林子峰於11月底接受《南華早報》訪問時表示，102間優品360分店中，有75間在過去六個月被「裝修」，合共超過180次，對公司是一個「很大很大的打擊」，公司會在內地擴展市場，減少對香港的依賴。他在接受彭博電視訪問時亦指，公司計劃接下來兩年在澳門開設15至20間分店，並表態希望政府成立獨立調查委員會，給港人一個交代。

優品360上月公布截至今年9月底的中期業績，純利按年減少6%，表明原因是受社會事件影響，更指整體影響仍未反映在經濟數字上。另一方面，持有美心集團50%股權的牛奶公司早前也公布，第三季業績持續受香港社會動盪影響，拖累美心季內表現，旗下零售商萬寧的營業額及溢利同樣受累。

優品360被示威者破壞。（資料圖片／王潔恩攝）
優品360被示威者破壞。（資料圖片／王潔恩攝）

香港亞太研究所經濟研究中心成員徐家健指，現時香港生意環境不好，上市公司需要向股東交代，假若店舖經常被破壞，做不到生意之餘，又要花錢維修，自然不會再在香港擴張，甚至會收縮，這是正常的市場回應。「比如優品360這個例子，他們後來也出來說支持成立獨立調查委員會，但對政治有何影響？可能他本身是藍藍哋或中立，但因為被『裝修』得多，於是要出來說一些黃絲聽落較為順耳的說話。」

徐家健預計或會陸續有「藍店」縮減在香港的業務。「如果生意不好，只有兩個選擇，一是轉軚說自己是黃的，二是收縮，因為生意真的差了，除非等到人們不再介意（政治立場）那一刻，但這要等很久。」

徐家健預計或會陸續有「藍店」縮減在香港的業務。（歐嘉樂攝）
徐家健預計或會陸續有「藍店」縮減在香港的業務。（歐嘉樂攝）

不少被標籤成「藍店」的店舖其實未有公開表態立場，敢於主動出來支持政府或警察的「藍店」並不多，神戶食堂空姐牛肉飯是其中一間，並因而承受着作為「藍店」的代價。

老闆娘郭德英早前因為在個人Facebook上發聲，表示曾是空姐的她無法再忍耐在機場見到有旅客及內地記者被打，並形容示威者是「恐怖分子」，反對暴力及支持警察；其快餐店的Facebook專頁因而收到大量負評及被網民留言攻擊，指斥其店舖的食物難吃、無牌經營、無禮對待食客等，更引來各個政府部門人員到店舖巡查。她表示開業約三年來，一直沒有什麼負評，這些攻擊顯然是因為她的言論而來。

現時被抵制的「藍店」生意明顯受到影響，但有「藍店」店主表示，似乎不見藍絲有意另辦「藍色經濟圈」。（高仲明攝）

食肆撐警察 生意下跌三成

她對自己的食店被標籤為「藍店」而遭抵制感到十分愕然，認為吃東西不該區分政見。「真的很無聊，是否做每個動作也要查看哪家是藍的、哪家是黃的？這樣做人真辛苦。」

她認為自己的言論很溫和，不算激進，「我沒有罵他們，也沒有很激進地攻擊，反而他們很激進地罵我。就算他們在Facebook專頁留多難聽的說話，我也沒有反擊，反而跟網友說：『算啦，反正他們講的不是事實，不用理會他們，你自己看了，不多不少一定會影響情緒，而且真的沒完沒了。』我們藍絲是愛好和平的，我們只想社會共融，我是認同他們要爭取的所謂言論自由，我也不滿意這個政府。」

郭德英說自己不反對反修例示威者爭取訴求，但反對他們爭取的手法。「我們支持（警察），不完全是因為警察做得很對，而是示威者的手法破壞了法治，而（目前）唯一可以維護法治的就是我們的警隊。當然，這是有雞先還是有蛋先的問題，如果他們不出來掟汽油彈、不出來犯事，警隊用不用出來？會否有他們口中所謂的『濫暴』呢？（區議會）選舉前幾天也很平靜，他們沒有出來，警隊有沒有發過催淚彈？有沒有打過一個人？」

郭德英的店被標籤為「藍店」後，她的生意明顯受到了影響。（高仲明攝）

被標籤為「藍店」後，她的生意明顯受到了影響。「之前我們主要是做年輕人的生意，大學生、中學生、小學生，成年人也有，但比例上一直是學生佔多。他們（示威者）後來在網上論壇宣傳後，生意明顯下降，大家也知道多數年輕人是黃的。他們收到訊息後會很齊心，馬上不來光顧。生意額跌得很快。很幸運，收到那藍/黃店海報後那天，（網媒）『港人港地』馬上來訪問我們，之後有很多藍絲來支持，（生意額）一下子又上去。」但她說總體來看，生意比以往少了約三成。

反過來看，她認為藍絲沒有構建「藍色經濟圈」的想法。「我們的思維跟他們完全不同，我們沒有這種想法，我覺得這個想法真的十分幼稚。不是說不可行，而是真的沒有這個需要。如果你鼓吹這個想法，就是覺得香港人應該要分化，分為兩批，這是我非常不願意見到的。（店舖）同層的『黃店』開張，我也有去光顧，他非常驚訝，我覺得沒有問題，只要你不落毒就可以了。你新張我來恭喜你，這是禮貌，是一份心意。」

她的店開在西九龍美食廣場，她表示試過有人把店面的伸縮簾子的繩剪斷，想令她無法做生意。（高仲明攝）

藍絲：想世世代代分兩派嗎？

郭德英不贊成有黃藍經濟圈。「你不光顧我、我不光顧你，你不理睬我、我不理睬你，大家是想世世代代也分成兩派嗎？像以前那樣多好，想吃什麼就吃，因為喜歡才吃那樣東西，每天都可有選擇，這是基於口味而不是政治取向或是某些取向。我想回到以前，不分黃藍，不分政見，香港人應守護相助，大家融洽相處。為何要搞到如此，又要互相攻擊呢？」

她坦言，不會因為成為「藍店」被抵制而發聲前有所顧慮，至於這場運動對生意的影響會有多深遠，那是未知之數。

香港01有限公司版權所有 © 2019

成件事完完全全調返轉晒嚟講
咁咪抵你無生意囉
連正常思考都咁困難

有普選咪唔理你藍定黃
有咩傾唔啱就投票解決

聽講佢之前仲申請佢地口中曱甴王既資助

同藍絲講邏輯，咁就真係弱智
咁叻就搞藍色經濟圈，點解你地唔搞，因為你地明知搞唔成，次次都見到間臭雞牛肉飯無人食，幾開心

好似銀龍咁死去支那開有14億人支持囉，屈係香港把撚咩

搞唔撚起緊係冇諗過啦

收爹啦冇生意既垃圾舖

克警係社會撕裂嘅源頭

又話黃色經濟圈係少數

香港經濟冇分黃藍
國泰蘋果你當睇唔到？

分兩派有咩問題？台灣都有藍綠營啦，正常既政治生態係咁

幫襯你等你有錢派飯餵飽班狗黎打我地？不了

TLDR

講咁多野把閪咩

快d執撚左佢啦

叫你地關注小數聲音個陣無人理
到自己變左小數聲音個陣先知死

「我們藍絲是愛好和平的，我們只想社會共融，」

感謝提供笑話一則

01日日吠
睇嚟真係好撚驚

跌30%咁少? 報細數?

上次去西九龍, 水門排長龍, 空姐牛肉飯冇人排

咪撚理佢啦

我都想返去之前
叫啲藍絲自己問下林鄭

收皮啦臭西，又要撐警又想賺錢，收皮啦畜生

佢啲嘢食有曱甴

很幸運，收到那藍/黃店海報後那天，（網媒）『港人港地』馬上來訪問我們，之後有很多藍絲來支持，（生意額）一下子又上去。」

多謝人支持，又咁經濟圈幼稚

及早執笠啦

有強姦冇焗賭，一定要俾錢你賺？

郭德英well said 快啲不份黃藍請 何韻詩 黃秋生 黃耀明 做代言人啦

真的很無聊，是否做每個動作也要查看哪家是藍的、哪家是黃的

係啊 唔撚得啊

話經濟圈幼稚

自膠

叫條臭雞收皮啦

我真係無諗過會再同藍既有咩來往其實

因為藍絲唔係政治立場 係被動角色 冇人出嚟遊行示威呢班人就會好似消失得無形無蹤咁 依賴主動出嚟爭取權益嘅人 然後話人搞亂社會
所以藍絲好難召集到一班自己人出嚟支持自己
如果藍絲會召集到人出嚟 會為大眾利益犧牲個人利益 一早唔係藍絲 藍絲嘅特質本身就係“唔關我事,唔好搞亂個社會影響我就得”

大陸禁哂外資 你唔屌佢

生意跌得咁少

党報轉貼員：沙田you

幼稚得過班藍絲要執笠？

好多反抗既行為政府都可以用行動去壓制
但依家係消費模式, 政府同其他人好難去解決
一來又無犯法, 二來唔係你講幾句攻擊說話就可以改變到呢個情況....

成日提醒大家唔好去食

你經營不善又賴咩黃藍經濟
分黃藍經濟幼稚, 咁自己分黃藍絲咪一樣幼稚

佢啲牛肉飯我幾年前就食過
當時見佢拍哂烏蠅好慘所以同情佢過去幫襯下
食完完全明白點解佢會無生意

沙田you係五毛黎

我就係唔幫襯你，吹咩

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

1223聲援星火
已獲發不反對通知書
19:00 愛丁堡！

幫手推上熱門
「星火不息 燃點國際」集會 獲發不反對通知書

香港人真係有$ 當7000萬係碎銀 凍結咗嬲2日冇反應

［急］開心過後海傍摩天輪大合照

（新德國聯署）仲欠47000人！ 請德國國會提出《全球馬格尼茨基法案》

市民有權選擇去咩商店消費
咁大個人要為自己言行負責 怪得邊個
你做生意咪做生意 唔出聲無人會怪你
出得聲預左會有人支持有人反對

對家無計了 要發大黎搞

我們藍絲是愛好和平的

屌睇一半都似content farm,原來又係01啲廢文

寧願幸苦D 麻煩D 都唔想比你班藍絲賺錢
吹鳩漲啊 要撐警就咪咁撚柒多藉口

一定要玩撚死佢地

推

//但她說總體來看，生意比以往少了約三成。//
真係人唔笑狗都吠

唔食你啊吹咩

一早知

口不對心 藍屍最勁

呢班藍屍識閪咩
藍屍得兩種,一係離撚晒地果d, 一係又老又窮

兩者都唔撚會食你d垃圾牛肉飯

藍絲永遠都要自己贏唔俾人贏

on9 中資用經濟鉗制香港人人經濟同意思自由

我地要建立一個黃色經濟圈，對抗中共

Pull 紅媒

佢想社會既錢同佢共融姐

啱呀普通市民可以破壞法治，咁就知道你根本唔知咩係法治

真

之前有藍絲話搞藍色經濟圈
點知另一個藍絲覆佢
唔喺我嗰區唔去了
姐姐帶咗個靚頭 但班藍絲唔領情仲要驚死人知係藍店

唔知邊個帶頭玩呢樣野
仲係玩徹底封殺

做香港人就係咁辛苦㗎啦，成個港共剩係識攞香港人著數，做死香港人，但係任何經濟回饋，訴求就唔會俾你，益曬堆支支人，係邊個令到社會要推向兩極化

支那01快啲去死

FB成日都有人提佢，食住隔離數住佢有幾多生意

消費者有權選擇，你係仆街一個仙都唔會俾你賺

抵啦
返支那開囉有14億人撐嘛

沉默大多數驚乜春

睇得出藍屍開始驚
黃色經濟圈要大大力搞先得

訓左冇去，612係咪掉左汽油彈？？？

唔食你就唔食你架啦
你撐警喎，同大波man光頭蛇影相喎
仲畀生意你做畀你賺？

派防暴喺黃店門口整封鎖線呀笨柒

你和他說道理，他跟你耍流氓；
你跟他耍流氓，他跟你講法制；
你跟他講法例，他跟你講政治；
你跟他講政治，他跟你講國情；
你跟他講國情，他跟你講接軌；
你跟他講接軌，他跟你講文化；
你跟他講文化，他跟你講孔子；
你跟他講孔子，他跟你講老子；
你跟他講老子，他給你裝孫子；
你給他裝孫子，他說你是傻子；
你真的成了傻子，他就跟你真的講道理。

藍絲呢d仆街呢就係輸打贏要
咁多個月你仲同佢講道理
你就變咗on9仔
直接抵制佢 打爆佢就得

成班藍絲真係好肉酸...罷買日貨果陣唔撚見你地話人幼稚？on99
仲話咩藍色經濟圈 你地班藍絲自私精過多幾年都死啦

"...我覺得這個想法真的十分幼稚..."

真係好笑
如果係咁，咁中共一直以來，一有d外國公司or名人同佢唱反調
就用國家機器抵制禁止人哋賺中國錢

咁即係你想講中共其實好幼稚???

好醜

其實睇下自己生意額有冇大跌就知黃色經濟有冇用,原來真係咁多香港人唔怕麻撚煩,次次食野買野都開個地圖出黎睇,藍絲仲ff香港人會怕煩

藍絲成日講到自己係大多數
都唔明點解佢地唔肯普選

不嬲都由班傻仔自己搞 我淨係會食好食既鋪頭 不分藍黃

其實所謂嘅藍圈咪姐係固有生態
黃圈除左支持本地良心小店 仲有就係影響好多集團式既公司
係黃藍下無乜機會有中立
所以先要擴大黃圈影響力

咁你等死啦

無謂講,一於咪幫襯 等執笠啦

咩世世代代分兩派，你地無生意咪會執

而且佢個層有5間深黃店食邊間都要等幾多字

又係支那01, 扮撚晒野

邊個話冇搞，
民建聯咪搞過

閱

臭雞撐飯蓋

邱騰華：看不到黃色經濟圈可以實際運作下去

施永青：黃店貼紙效果一如黑社會過年要商戶買桔

陳建波：黃色經濟圈對香港係災難

全國政協周春玲：「黃色經濟圈」必將加快香港的沉淪

空姐牛肉飯：分黃藍經濟幼稚

好期待藍色經濟圈呀！

佢地以為法治等於以法治國，咁觀念上已經錯左

係你無能力做就話人幼稚
柒到飛起

敵人反對的

好驚啊?

「你不光顧我、我不光顧你，你不理睬我、我不理睬你，大家是想世世代代也分成兩派嗎？像以前那樣多好，想吃什麼就吃，因為喜歡才吃那樣東西，每天都可有選擇，這是基於口味而不是政治取向或是某些取向。我想回到以前，不分黃藍，不分政見，香港人應守護相助，大家融洽相處。為何要搞到如此，又要互相攻擊呢？」

所以我老奉要去食你間鋪頭？

未開始送中前去都冇人食

01

沉默的大多數呢?

你地有資格講咩

呢種臭雞有錢你要佢幫你全家含撚都得啦
攞資助算得乜

我銀包入面啲銀紙同信用卡點用點洗係我嘅事
我係鐘意幫襯黃店，俾錢黃店賺呀你吹咩
家陣犯法呀？報狗叫綠衫狗拉鳩我囉

加一，講好結婚生仔都唔請吹呀

首先,開舖一定賺?
第二,我賺既錢點用關你撚事?
第三,咁樣衰收下嗲先

郭德英說自己不反對反修例示威者爭取訴求，但反對他們爭取的手法。「我們支持（警察），不完全是因為警察做得很對，而是示威者的手法破壞了法治，而（目前）唯一可以維護法治的就是我們的警隊。當然，這是有雞先還是有蛋先的問題，如果他們不出來掟汽油彈、不出來犯事，警隊用不用出來？會否有他們口中所謂的『濫暴』呢？（區議會）選舉前幾天也很平靜，他們沒有出來，警隊有沒有發過催淚彈？有沒有打過一個人？」

嘩 呢段真係世界級邏輯錯誤
講到示威者無試過和平爭取訴求
而佢明知警察做得唔岩 都盲目支持警察 就係因為佢地負責執法
換句話說 即係警察見到人衝紅燈 同樣可以開槍執法 因為市民犯左法
市民唔衝紅燈 就唔需要警隊出黎啦 咁就唔洗有『濫暴』

仲有 示威者唔係破壞法治 只係犯左法 破壞法治係 犯左法都可以唔需要負責既人先叫破壞法治 亦即係佢口中既警察

今日就去食碗靚牛飯

屌你老母 唔好裝修啦 講咁撚多野

正字:辛苦

冇旅遊巴接送仲要自己俾錢，不了

其實明明對家做先仲做左好撚多年，蘋果無中資同大集團廣告幾撚耐

碗飯唔講味道 見個樣都唔想食

其一係八樓，其二西九龍隔離係警署

梗係la，你班藍屍去哂黃店R飯食Y麻

唔係住果區幫唔到手

有種求饒既感覺

幾好聽，你同共產黨講啦。

沉默的大多數都唔幫襯真係難食囉

叫阿德叫阿英多數黑人憎

其實撐警嘅藍屍預咗㗎啦，又要撐又要話無生意

藍絲唔搞
但中國搞呢
重要惡到直接封殺

教學級邏輯錯誤

冇生意咪執左佢囉，做生意有賺有蝕好正常啫

等執啦

你唔會做?
我又唔信你見到痴晒連儂牆嘅舖會入啊

本身依個香港就大撚把人聽到"大陸" 2個字就驚啦
去旅行唔洗大陸
買野食唔買大陸
買電話唔買大陸
買衫唔買大陸

班垃圾正苦唔神早出黎屌9 ge

抵死

等睇垃圾藍屍店執

而家係要杯葛藍店呀, 你咪搵返自己人撐你囉

繼續加油
你有你屌
我有我幫襯

但係大波MAN 拍哂片話去你度支持藍色經濟圈喎

空姐牛肉飯

你送埋隻老閪出嚟俾人屌, 都要執

倒果為因既人話其他人倒果為因，智力不足就唔好出黎柒啦。

唉無生意咪叫你果500萬人出黎囉

仲未執笠？

幾好 keep住企硬啦喎

之前未分藍黃個陣,元朗店咪又係執

哩D藍店連裝修都唔洗,都會自已消失

公開表明撐恐怖分子都話自己言論溫和 試下去美國 用穆斯林語叫真主萬歲 或者去以色列用當地語言叫希特拉萬歲

做年輕人生意但係見住年輕人俾人打到仆街都無動於衷
最撚嘔心就係呢堆人

藍絲港豬
本身人就係有分善惡架啦 你唔去分你既事

聽講放兜飯係到扮有客

市民最多破壞治安
可以破壞法治嘅只有執法者

而家擺明係分化黃同藍呀
藍絲嘅存在根本就係劣化香港
想冇人分化咪返中国開鋪囉

佢自己弱智就唔好衝出黎柒啦

01 不了
想洗白d 藍絲？

郭德英不贊成有黃藍經濟圈。「你不光顧我、我不光顧你，你不理睬我、我不理睬你，大家是想世世代代也分成兩派嗎？

條友係咪弱智， 我地就係想你地班無良知既畜牲絕子絕孫全家餓死， 社會上最後剩低只會得黄

無人食呀？ 傻西

叫你大波man吹藍雞日日食囉 on撚9

唔會做 笑死人
因為你做唔撚到啊嘛 on9仔

叫葉劉幫襯下啦，可以執得快啲

有錢賺就成熟
冇錢賺就幼稚
比佢搞得成藍絲經濟圈睇佢仲幼唔幼稚
生意多番又成熟番

佢擺明係想等人搞藍色經濟圈
點知等極都冇人帶頭搞

老閪牛肉飯

102間優品360分店中，有75間在過去六個月被「裝修」

sor漏咗

陳健波又話要共融既？

臭雞，你啲藍色閪水噴到成地都係喇

12.23 19:00 星火不息集會
愛丁堡
12.24 和你shop
12.24 21:00 荔枝角收押所
12.24 夜晚尖咀見（已取消）
12.31 和你拖
2020.1.1 元旦大遊行
香港獨立，唯一出路

大波man：有錢收我咪吹雞囉

沉默的大多數呢？

好快連空姐牛肉飯也沒有 開間空嬸扮黃重有dd機會番身

藍屍有閪能力做咩
根本就唔會諗

開始驚？

食啲無良心嘅人野嘅野食 會想嘔

幫襯啲有良心小店
就算選擇少咗
都好過幫襯啲冇良心鋪頭

老馮食你?

辛苦？又唔係好覺，但我好肯定自己唔幫襯藍絲會覺得好爽好順氣，嗰種感覺你俾幾多錢我都買唔到。

冇錯，係有雞先定蛋先嘅問題。
但唔好講啲唔講啲。
唔係林奠搞送中，我係屋企打J唔好。

魚翅炒人果陣唔見你出黎吠既喂
好撚正義喎屌

錢係我嘅，我鐘意比錢邊個賺唔撚到妳管！
一句到尾，條路自己揀，仆街唔好喊！
藍色經濟圈唔係你地唔搞，係因為搞唔撚到，大家都知道藍絲全部都係短視自私撚嚟，唔係自私撚又點會係藍！
唔認同黑警做得啱，轉頭又追住嚟含？

正宗伸手黨
冇就怨天怨地

香港01開始發功

是否做每個動作也要查看哪家是藍的、哪家是黃的？
係

分咗藍黃做人仲開心，藍鋪唔洗再考慮
我地仲有其他選擇

食飛雞牛肉飯，真係會導致選擇性失明

好撚樣衰 見到佢個閪樣都唔開胃啦

跌三成咁少，各位要繼續努力

有人無錢賺嬲嬲豬

食屎都唔食你d垃撚圾牛肉飯

你間鋪隔離就係狗屋wor 乜你撐警撐到咁出面啲狗都唔來幫襯你呀

唔想聽到藍廢老9up

有雞先定有蛋先呢個問題講得好呀，唔係因為林鄭d人點會出嚟

佢間鋪個名好柒 空姐牛肉飯？
佢唔係覺得空姐係賣點呀嘛
空姐姐係空中侍應生

老女人

我唔怕煩呀，繼續罷你藍店

無腦學咩人做生意姐, 無政治問題你咪又係做唔起. 執埋包袱入狗屋做天使算啦

係唔食你啲垃圾呀點呀

又要話人搞事又想賺人錢
藍絲思維真係
難食到連之前拍片支持呢條空嬸班藍絲都食唔落
咁撚難食d藍絲咪最多幫襯一次做下樣
快d執柒左佢算啦

"敢於主動出來支持政府或警察的「藍店」並不多" .. 點解唔多? 因為怕俾人抵制 ... 點解怕俾人抵制？因為抵制既人多過支持既人 .. 而抵制既人係黃 ... 結論咪就係藍既人係小數囉 ... 你繼續撐啦, 好快唔使再撐架喇 ....

攞刀斬人福建幫咬甩人耳仔果啲全部唔計做藍絲?

佢嘅樣咁西 怪唔之得隔離係狗屋都冇生意啦 真的狗也不屌

如果你鼓吹這個想法，就是覺得香港人應該要分化，分為兩批，這是我非常不願意見到的。

發現顛覆國家既反黨份子
竟然夠膽批評咪黨中央領導既紅色經濟圈

仲Post 支那01

唔係住西九附近 不了

食嘢分藍黃應鳩該啦。
俾錢你賺等藍絲可以繼續大放厥詞？
就係以前太港豬養肥哩班賤人，而家應該齊心撥亂反正！

大媽牛肉飯不了

希望佢快撚D執笠

咁公道d講支那先係源頭
黑警只有資格做condom

因為藍絲都唔撐自己友

周圍都不停講黃色經濟圈，01仲要寫幾多篇鱔稿，不停提我哋

你地唔係唔做，係根本做唔到
藍絲每個都自私自利，你求佢地幫襯難過登天，佢地第一樣諗既唔係幫唔幫到自己友，而係自己有冇著數

試多咗嘢食 平日食黎食去都係嗰幾間 宜家可以周圍試黃店

Sor大佬

我寧願佢地快啲搞
然後一班淺藍露底出晒黎
方便我地發展黃色經濟圈

所以先話黃藍經濟幼稚 如果藍屍吹奏完生意仲好左就唔會咁講

因為害怕知道自己係少數
唔賭就唔會輸

緊係唔會做啦, 都做唔撚到
藍絲個個都唯利是圖, 自私自利

又係呢D連知法先可以犯法都唔明
警察慘怪示威者 市民慘唔怪政府
雞同蛋都未分得清仲以為自己睇得好通透既撚樣
唔搞藍色經濟圈？你搞啊冚家產
支持你個班個個四五十歲屋企煮飯醫生叫佢少鹽少糖注意健康可以擺多幾年
靠你個班得把口既自私白痴藍狗
睇下唔靠大佬泵水你可以搞咩垃圾出黎

藍絲最叻就係唔夠打扮死

藍絲成撚日都講示威者破壞法治
最撚憎呢啲 又唔撚識 又要跟撚住啲弱智藍屍一齊講

支持黃店 人人有責

正如遊行集會一樣BTW，先頭唔係01又搞佐個藍絲圈app，仲派20蚊餐券咩，做咩無灑聲氣

既然係咁post張幫襯黃店既相先講啦

仲有「我哋係沉默嘅大多數」
黃店逆市咁好生意 很想要吧

次次經過都無人幫襯，對面就忙到癲

//但有「藍店」店主表示，似乎不見藍絲有意另辦「藍色經濟圈」。//

即係明明有idea係度、個個都知，但偏偏自己又唔肯付出做起先，然後又要怨其他人唔肯幫自己搞
完全體現左藍絲既最大特徵：就係自私

無嫁啦，鬼叫你班少數派咁廢呀
咪自己慢慢等死囉，我就唔打算可憐你地既

明明斬人斬得最多係佢地，真係人唔笑狗都吠

自由市場就係咁
你d野好食自然有藍屍幫襯你
但係依家沒喎
咁代表d乜

咁點解冇藍色經濟圈既

唔分藍黃呀麻。
係佢地世界最好佢地着數哂，跟住繼續屌你地。

黃色經濟圈好似唔係香港發明
最原始理念係由紅色經濟圈演變返嚟

總覺得最後比人呃錢呃埋名之後敗走香港！

但佢唔洗查都記得

我睇唔到見唔到同唔知道

班廢老唔係買杯奶茶
然後霸張枱成日都偷笑啦

咪世世代代分黃藍囉 有咩所謂

支那01

好大問題喎，幫襯藍店食到背脊骨落
我揀咩鋪頭嚟幫襯有我嘅自由，關你撚事咩過氣老飛雞
自己冇生意喺度9up，換着勁多藍屍幫襯你生意額上升，你仲會唔會咁講輸打贏要

我覺得你間野唔撚好食就唔撚食架啦，on 撚鳩

D 錢係我既，我幫襯邊個，關你L事咩。

不如你講下差佬以後行番嗶駛唔駛蒙面啦

食屎啦藍店，我以前好鍾意食千兩同吉野家，依家永遠唔去，個千兩app 日撚日叫我續會又延長續會時間，谷鳩氣del 撚左佢

各位巴絲，你有家室唔去前線、生活困苦唔去捐錢，但唔幫襯藍店杯葛佢地你一定可以做

好快就唔洗做添
我見過人屌票
而家見到屌錢

垃圾空姐
宣傳完叫藍絲黎都整體跌3成
執柒咗佢啦

咁幼稚咪睇下一年之後你仲存唔存在囉

空姐喎 空姐被國泰打壓又唔見佢出聲
淨係識消費空姐個名 係到雙重標準

藍絲冇藍絲經濟圈咁都講得出？

你班無信念既垃圾 見邊到又平又好食既咪又係仆到咁去

搞唔起就話人幼稚
如果藍色經濟圈賺到仆街 睇你仲會唔會出聲

毒撚都會話自己唔介意女朋友唔係處, 分處定唔處好幼稚, 毒撚唔會做

#溝到女先講啦on9
#有人食先講啦on9

敵人反對

其實撐狗可以大約分兩批
第一係超離地不食人間煙火個班
姐係史泰祖個d 星球人
但呢d 有錢佬只會食最高級個d 菜式

第二就係個班踎公屋然後以為自己看透世事 襟兩個制射核彈個d 廢老
呢批低學歷低收入垃圾最叻就係去大家樂買杯奶茶然後霸張枱一日黎論政

錢係我既 中意點使咪點使
自由經濟就係咁架
依家就話你知嫌你樣衰唔幫襯你
吹咩

藍絲：想世世代代分兩派嗎？

黃絲搞經濟圈 幫襯黃店
藍絲唔搞 咩店都幫襯

結論：個個都幫襯黃店 邊有分派？？？

總之我之前幫襯開就一定要以後都黎食

啱聽冇？

我點用d錢，關你撚事

唔一定去黃
但一定唔會去藍

中美打貿易戰都好幼稚

佢地最撚無恥

等於做黃絲生意，但同時又會藐鳩人話人死曱甴

藍絲：想世世代代分兩派嗎？

係

藍絲重視利益

黃絲重視信念

大家性格都唔同

衣家每次出去食野都check下有咩黃店可以幫襯
係比以前麻煩咗少少
但覺得值得
起碼自己辛苦搵的$$唔係消費
喺d支持打壓自己友的商家上

幫襯黃店
有良心
食得開心好多

每個人生活作少少改變
影響可以好大
鏗鏘集：藍黃消費戰

少數派
有冇諗過係做唔到

聽晚係2019平安夜

世乜撚世世代代
係都係班藍絲廢老老撚死哂先啦

佢哋唔係唔記得沉默大多數404咗呀嘛？

喂，你咪叫藍絲黎懲罰你囉

屌你...
你中央台春晚唔請黃秋生何韻思上去唱歌

其實都係係689學習姐
你唱報紙玩蘋果日報時你唔出聲

選舉前平靜，但一直清算緊，捉緊人，咪一樣照濫捕同警暴。
倒果為因。
睇下琴日，沒火魔咪一樣照打人
支那０１，不了。

單細胞生物

講到唔食佢犯法咁
我得一把口，一日食三餐
我中意食第二間有咩問題？

現時被抵制的「藍店」生意明顯受到影響，但有「藍店」店主表示，似乎不見藍絲有意另辦「藍色經濟圈」。

似係串緊班藍絲口爽荷包立

叫孽瘤去打過卡應該可以跌多要成
好在佢開係西九平民區孽瘤唔會去咋

跌三成咁少 唔緊要啦 繼續做

老雞

搞清楚，你跌生意唔係藍唔藍絲
純粹d野狗都唔屌

隔離有好食既點解要食垃圾？

真春袋

呢輪成班藍屍柒頭剩係識出文吠

敵人反對我擁護，每次聽到班柒頭批評自己點洗錢都嬲嬲地，但嬲完就知做對了

繼續批判，比多d人知

之前有藍絲響FB叫人撐紅磡冰室
之後有人話我想撐，但唔係住附近
Sorry

倒果為因

個因咪因為林鄭唔聽人講自把先為囉
另一個果咪就係警察自己破壞警例
612收埋委任證一刻無法無天已經就係個因
如果你個日有SHOW委任證
專業公平執法無人會屌你地

你哋藍絲唔做唔緊要
我哋香港人會貫徹黃色經濟圈，有興趣歡迎加入囉
掛返幅牌匾「光復香港，時代革命」

岩
你之前一日賣10碗飯
家陣賣少30%
都係咁少 冇分別

香港01有限公司版權所有 © 2019

講撚完
屌你地老母仲成日貼01啲野把撚咩冚家鏟
貼撚完自己屌
好撚開心？

藍店同黑店妳個婆娘都未分清楚

的確，為左大眾利益就唔會藍得去邊，藍既都係自私自利

Why
未食過想知點解
吉野家sukiya加藤屋同埋依間你會點排

其係真係法國d 藍屍真係唔識咩係法治 成日話裝修同火魔係破壞法治 真係好撚on9 依d頂多都係違反法律 比人捉到都係要坐監

但係當權者違反法律 完全無責任 仲要斷將法律曲解 依d先係真係破壞法治

我今日又見到 有老鼠在她店內， 應該點樣舉報呢？

1823，食環

推撚到佢執 賤畜人妖

係搞唔起藍色經濟圈，唔係唔想搞
就係要世世代代分兩派
撐警嘅就係人渣就要杯葛，呢啲係良心問題

說黑成白，顛倒是非就係呢種
學人講因果，抗爭者石頭爆出黎架?
冇呢個仆街政權會有人抗爭?
正義/邪惡，自由民主/專制極權，梗係要世世代代分成2派架啦!

冇人幫襯=唔會做
你咪繼續屌囉

我食過佢啲嘢，真係劣質粗食

都唔係次次架
有一次見到有四五個人幫襯

係覺得自己係社會大多數 就組織藍色經濟圈啦
自己生意唔掂就係到出黎吠

佢輸咗比一樣幼稚嘅野

你地藍絲唔會做？
咁你地食飯記得唔好睇顏色

正義同邪惡之間沒有空間，為邪惡政權服務的人，不可原諒，分兩派又如何？

d錢掉落海都唔撚幫襯你呀

吉野家連澄清都廢事

有奶便是娘

係因為佢地做唔到

咪係，返大陸開囉
到佢比大陸D乜乜部門，排隊撳住搶，投訴就拉9埋去行政拘留被消失
下世再訪問下佢囉

其實真係好
最好就香港都收埋皮
直接番去大灣區咁就最好啦

-空姐牛係藍店 罷食
-美心,360,吉 係紅店 幫中共迫害港人
-因果,中共迫害港人,貪污腐敗,迫死好多人， 派警察暴打殘殺港人, 警察做劊子手又做得好開心

收皮啦, 又9吹

唔幫襯藍店係保護自己
無良心商店畀咩貨你自己諗

因為冇生意

唔分黃藍經濟 但自認藍絲

唔係覺得冇需要 係你根本搞唔起

聽講去西九龍黃店食飯
影空姐牛肉飯無人幫襯係其中一個賣點

可以將因果調轉黎講咪就係你俾人抵制嘅原因

係喇知你都食黃店

收皮未呀

班食屎狗藍屍係到扮受害者真係好撚噁心，咁多年黎一路打壓民主派人依家係到扮撚哂野咁

又係港共01

咁老就咪撚化呢啲妝

又係紅底01

721 831 查晒所有警察先同我講

On9 不嬲老先要化濃妝

成日話唔暴力就無警暴，根本睇唔到我地既目標係政府
無制度暴力自然無街頭暴力

我屌
我再見到「暴徒破壞法治」真係會想劈友
唔識咩叫「法治」既人學咩人講「破壞法治」

美國表示

因為上頭唔畀，佢就唔支持。冇原因

你可以聽日就揾李慧琼做白鴿黨主席然後林卓廷做曱甴頭，班藍絲都會變支持林卓廷。社會垃圾冇標準，只有階級觀念。

咁支那封殺黃秋生何韻詩嗰時又唔見你出聲

更加要罷食到佢執笠

狗都唔食
你地圍飽佢

她對自己的食店被標籤為「藍店」而遭抵制感到十分愕然，認為吃東西不該區分政見。「真的很無聊，是否做每個動作也要查看哪家是藍的、哪家是黃的？這樣做人真辛苦。

唔辛苦呀, 見到藍店仆街不知幾開心

求下你地快d搞藍色經濟圈, 睇下邊間舖頭on9到自己死亡之吻自己

對家愈踩即係愈痛，大家唔好停呀。

我地唔辛苦呀，反而你辛苦d姐，原本都見到無乜人食，而家生意額跌三成唔知仲俾唔俾到租金

後生既使乜濃妝，濃妝反而搞到自己無咁靚

快啲執柒咗佢啦屌你老母

又認證咗黃色經濟圈方向極之正確

大大力推，吹咩

快啲搞藍色經濟圈！之後手足對住個list罷食唔駛check得咁辛苦，國家機器來吧！

真不愧為支那01

1224 願平安歸香港

日期：12月24日
時間：7pm至10pm
⚠️更新地點建議：‼️五區商場‼️

-新界：
沙田新城市
元朗YOHO
-九龍：
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
-港島：
銅鑼灣 時代廣場

應承我，下年既聖誕，我地要同手足係煲底除罩慶祝！

光復香港！
時代革命！

頻道:
公海：
連登post:

但係佢已經自認係藍絲，咁呢樣野又幼唔幼稚？

抵制兼裝修呢樣野藍屍2014已經做緊啦
扮乜撚野啫

算鳩數啦
區選前出埋d濕鳩文然後又間間報紙落撚晒廣告
最後咪都係贏8成半議席
證明紅媒今時今日已經冇乜影響力

算鳩數啦 就算唔關呢次事件
呢班人先係社會上周圍歧視人嘅人
gay les 鬼佬 啊差 精神病人 SEN小朋友 北佬佢地無一唔歧視唔啊吱啊嗟

係都要衝出黎柒

點幼稚法？

乜撚嘢一直沒什麼負評呀
每次經過佢間嘢都唔開胃 唔計佢言論 佢間嘢真係好劣

由佢，佢執之前我都唔會去。

咩世世代代分兩派
本來就唔係同一個維度

叫啲公司請返阿澤，HOCC，黃宗堯佢地做代言人先啦

睇呢啲藍屍係度叫春真係好治癒
又話人幼稚又唔抵得人地黃店

第一，分化有咩問題？如果可以，我希望香港世世代代都分黃藍，同你班低等生物永遠分割，最好身份證show 埋。

第二，我既錢鐘意點洗關你撚事，你個閪咁臭煮埋d 臭閪野我唔想食你又吹得我漲啊？

第三，你地呢d 少數派就算埋藍色經濟圈都收皮喇，面對現實喇柒頭。

佢個閪晨早俾華記正撚樣 大波Man 俾人屌爛晒

我有一次去特登食飯半個鐘
見證着嗰碗飯冇郁過

不如叫民建聯仲好啦
特別係葛珮帆呢個死臭閪

紅色經濟圈一早有
條傻閪整容阿婆瞓撚醒未

沉默大多數全部唔見

歡迎藍色經濟圈

come on
我唔信你叻到餓得死我
我日日食同一間都唔怕

沉默大多數

沉默少數

我都唔知佢堅有客定假有客 上2星期特登食food court 明明冇人買飯但整左個飯出黎再嗌牛肉飯 扮有客

呢間閪野成日上報，本身唔知你藍都入晒腦

又係O1

其實有搞
呀大波man咪有幫佢宣傳
但搞唔起咋嘛
少數派 食屎啦

幾年前食過一次
難食到嘔

楊明間湯水舖都係

凶姐佢對面間89 黃店嚟 個口水雞不得了
但少人排

我們支持（警察），不完全是因為警察做得很對，而是示威者的手法破壞了法治，而（目前）唯一可以維護法治的就是我們的警隊。

維護法治？係警狗律政司狗官配合破壞緊喎

當然，這是有雞先還是有蛋先的問題，如果他們不出來掟汽油彈、不出來犯事，警隊用不用出來？會否有他們口中所謂的『濫暴』呢？

你老母就係雞呀！雞蛋，學乜撚人講哲學呀
港共>警狗>引申出勇武呀屌你
反暴力/警狗唔係做得好啱，又唔承認警狗濫捕濫暴
係咪想講打得太細力呀屌你

（區議會）選舉前幾天也很平靜，他們沒有出來，警隊有沒有發過催淚彈？有沒有打過一個人

屌你老母冇事冇tg冇打人係好撚正常喎，講緊乜鳩呀？好撚想行過朱經緯？

藍絲 10 個 有9個都分唔清咩叫 法律 vs 法治

連佢最撐嘅狗都唔幫襯就知難食到仆街。

又唔講下黃絲一詞最初係點出現？係邊個分先

下面仲有撐警吉野家，平又平過佢，味道就冇食過唔知，但係你哋班廢老應該揀十有九個都會去吉野家食 20幾蚊同30幾蚊牛肉飯嘅分別

倒因為果

示威者唔破壞差佬就唔會射？612訓左一日？
唔搞藍色經濟圈因為愛好和平？搞唔到因為好少藍絲有信念。

你地有支那人撐嘛

香港01 做乜嘢要quote佢

唔關我事都係因為政府D仆街野搞唔到佢地（或佢地以為搞唔到）姐，試下搞到佢地？即刻勇武過我哋D前線手足呀

大家細個有冇試過，自己D野比麻煩兄弟姐妹（通常係細佬妹）整爛，你鬧佢，老豆老母梗係幫著佢，話返你轉頭「嘈乜嘢呀？係咪嘈完件嘢就會好返唔爛咩？」，到整爛老豆老母D野？你估仲有冇咁大量？藤條無雙亂舞係最低消費。

簡單講，針唔吉到肉（或自以為吉唔到）唔知痛，仲要唔比人嗌痛，「你嗌乜撚野，有乜好嗌，嘈撚著我」，到枝針吉到佢，就嗌得大聲過之前嗌既人百倍。

這就是藍屍

店舖唔分黃藍，不過消費者分，
佢地唔係話有500慢沉默藍屍嘅咩？
去晒大灣區食海底撈都唔幫襯隻梅毒臭雞哦?
咁不如搬埋上大灣區啦

繼續撐警，撐到執笠為止

咁你唔食人肉？食得咪得囉
洗咩分咩肉食得咩肉唔食得姐咁辛苦
你自己冇原則唔等於所有人都冇

真 變左打卡位

大陸抵制日貨就唔無聊
香港人抵制藍店就無聊

goodest logic

老雞係冇人要既

藍店都算
難食個下死
所以咪藍絲都唔屌囉
我勸空姐嬸嬸你都係止蝕離場啦

幾時執

大陸人係黑社會思維
鍾意管人地自由
恃強凌弱，強加於人，
利用儒家分尊貴和卑微(尊卑)的地位去貪腐，
不平等，不民主，不公義。

我鐘意分2邊喎
同你班垃圾藍絲一齊叫香港人完全係影衰緊我地

有柒頭男人幫宣傳都冇生意？

中共都有搞經濟戰，又唔見e班粉腸出聲？

搞唔起扮唔想搞

你咪繼續幫阿爺含撚
叫阿爺揾藍絲黑警幫襯你囉
係咪無生意蝕得好甘

空城牛肉飯

藍絲去幫襯支持香港人嘅良心鋪頭
等於藍絲變相捐一部份嘅錢幫助抗爭者
多謝都嚟唔切

咁你等收山

食過變咗咁
我唔係女人

藍屍根本極度自私

執左佢咪唔洗分囉

佢尼類型正常係做後生仔生意， 年輕人 早午晚 都冇話固定食咩 先會有機會賺錢， 相反 大多數老一輩早上 食粥飲茶 下午只會揀 連鎖快餐店 平價午餐 夜晚多數係屋企食， 如果想做大陸人生意更加艱難， 平時呀朗豪坊都搵唔到 何況西九龍廣場， 班大陸人平時食平民小食呀油尖旺銅鑼灣已經頂盡， 真係有幾多人會慕名而來嚟食佢呀， 警察仲大鑊 上佢食飯打卡影相 放上微博 隨時R免費飯食 就算比錢都唔會日日食啦， 藍絲雖然 厚面皮 唔通身為撐警人士唔請佢地食咩 變相斷埋自己最後米路， 冇左黃c 後生仔市場真係 等執笠

區選前幾日黑警冇出嚟害人
真係識架喎

藍絲：對我冇利嘅野我全部睇唔到，我覺得你地做啲野有需要又多餘，唔明點解你地要咁做，總之你地做就唔啱要好似以前咁

睇嚟佢真係攞到重點

講咁撚多野咪又係想引人注意，真係唔care生意就唔洗講咁多啦
等收皮吧啦，我餓死都唔柒食你d狗飯

間野仲未執？

我支持佢地整藍色經濟圈
唔使再驚入錯鋪頭

我而家食野會行多十分鐘去搵黃店

似乎佢地真心驚。唔驚唔洗講咁多野。

食乜揀乜關條臭閪咩事？

道不同不相為謀，做人咩都息事寧人，最終只會俾人踩上心口，去到呢d關口仲想市民當粉筆字抹左去根本係奢求、係顛覆道德倫理

我諗佢連曹永廉都唔捨得俾錢請

發窮惡

我都見到，擺到我食完都無人攞
以為叫飯條友鐘意凍食

佢個契家佬大波man唔係幫佢搏命拉客咩

食埋d垃撚圾 樣又臭

狗都嘔撚食啦

講咁多野未直係沒生意靠賴
的藍絲黎一次影完相扮野 你估重有下次咩
免費派飯有著數未黎
欖炒尼2個字唔係唔識睇呀？

睇黎真係影響好大🤣

三萬隻黑警，叫班狗日日三餐都食你地既咪fat Faf lor

你都無生意，點分呀

根本本身生意差，跌冇可跌

低尻能 若持續下去 藍店生存空間越來越小
我唔覺得辛苦

話知佢
唔撚食
等汁粒啦
叫黨幫襯你

我想回到以前，不分黃藍，不分政見，香港人應守護相助，大家融洽相處。

我地爭取緊應有利益其實已經係幫緊你班藍屍契弟，但係你班契弟仲要話我地抵俾警犬打，甚至有班激進話應該坦克碌豬，而家邊個玩分化呀

lol

我支持藍C不分藍黃。

我係藍絲但唔分黃藍

無人幫襯但只係少30%生意
呢啲就真係懷疑洗黑錢啦

整狗飯都有3萬市場

藍色經濟圈支那一直做緊
威脅係支那做生意既企業唔可以係蘋果落廣告
要國泰炒參與示威員工etc

藍絲唔會做，亦都唔會幫襯

做人唔用腦係輕鬆d既，但係你屌人地用腦做乜尻？

又姦又殺 仲講得出 “大家融洽相處。為何要搞到如此，又要互相攻擊呢” 有幾無恥

食屎啦

你條友一開始罵人，比人抵制就扮溫和
黃絲言論受到企業/政府政治審查，
有好多人沒左份工，根本成個藍絲想其他聲音滅音
人人都做港豬，少數被打壓者就佢死佢賤

藍絲正仆街

理佢做乜鳩
佢死左先再條屍啦

有料怕咩同人競爭

嘩！正好的文！立即轉發到中共
香港有藍店屌『中共不准空姐機師在航機工作到大陸上空』係幼稚

食屎啦藍屍黑店，早日執柒咗佢啦，返大灣區開有十四億中國人支持你呀死仆街🇨🇳🐕💩👮🏿‍♂️💔

我討厭咁講,
不過勇武, 和理非,
黃色經濟圈,
不斷突破極限,
有邊樣唔係共匪迫出嚟,
有黑狗就有勇武,
有共匪藍企賤招炒人就有黃店對抗,
佢地班垃圾話黃色唔得, 根本就係共匪迫出嚟

除咗連農牆, 外國登報, 女神像之外...喱啲我地超晒班

冇後生仔支持真係等收皮

所羅門發起白宮聯署要人！

取消北京2022冬季奧運，簽極唔夠數

每日都衝出嚟提我唔好食空姐牛肉飯，真係有心 我啲錢點用關你嘟事呀

人唔笑黑警都吠

無人肯發起姐 冷清高

佢地不嬲係少數

唔係你地唔做
係因為你班藍絲無骨氣姐

藍綠唔會咁做 係因為你啲嘢食好垃圾 狗也不屌

關你撚事咩，錢係我嘅，我係都要幫趁你隔離啲黃店唔幫趁你啊，吹咩

d野難食咪無人幫襯囉
on99又唔見元氣少左人
大量港豬藍絲日日排隊幫襯

屌佢老母，啲嘢難聽到呢睇得岀藍絲真係無腦加無恥

正如藍屍永遠唔會攪遊行一樣，明知一定無人

比我屌下都可以考慮下食唔食一次既

你啲嘢唔好食唔幫襯都唔得
Btw 執柒左佢啦

你D野好撚好食就唔怕冇人幫親啦, 傻９黎
係咪自己做唔住, D野難食攪到執笠又要屌9人分黃藍呀, 正傻閪